奉勸香港市民：人生苦短 遠離政治

唔知有幾多人有同樣經歷：

十八歲時，在大學校園與圖書館一大班人滿腔熱血，對一切的「不公義」都憤慨不平。將所有事都以貧富懸殊，以及剝削來分析及歸類。大至國家大事，少至家庭與人際關係。差唔多對所有野，甚至所有人都睇唔過眼，簡單來講就係憤世嫉俗。

然後到二十五，二十六歲，出來社會後，接受「社會」的震撼教育：你在中學大學時，一切的Critical Thinking以及對「社會」政治經濟口若懸河的見解，在社會給你的「人工」與「樓價」面前，原來如此不堪一擊，連你父母都可能責難：月入HK$15,000，差唔多連自己都養唔起，又遑論要改變世界？

然後你從不解，困惑，無奈，憤怒，到接受現實，以及從新尋找方向：或許你改變不了世界，但你可以改變自己，甚至係你應該先改變自己。

沉迷政治的人，往往都自以為是。

呢度SJ必須強調：呢個「政治」係泛指任何熱衷於為身邊人與事制定規則，「你必須臣服於我」，拉幫結派，繼而熱衷於劃地盤，分山頭，時刻想做大佬做Leader的人，而唔係指那些關心社會大事的人。

在FB上最常見的一個現象：為一單新聞，而展開一場罵戰。呢度甚至唔係指那些大是大非的新聞（對於一些事，黑白分明，錯就抵鬧，絕對人之常情），而係一些正反均有道理的事情。無論立場係正反雙方的政治動物(Political Animals)，熱愛「上綱上線」，一有不同意就話要Block對方，一發現對方舉例有一些繆誤，就立即批評對方垃圾不如。

例如，最近的九龍灣強姦案疑犯，懷疑在警署自殺身亡。無論本身政見如何，有一些人，就一口咬定疑犯畏罪自殺，而且死有餘辜。另一邊廂，有人就肯定疑犯並非自殺，而係被自殺。如是者，兩班人 (仲要本身都係朋友，甚至政治立場相近) 為此展開網上罵戰，一邊批評對方包庇強姦犯，禽獸不如；另一邊就話對方連基本法治精神都無，簡直讀屎片。最終，一輪人身攻擊後，以大家Unfriend大家收場。 其實，分析同討論固然係有助尋求真相，甚至亦係一種intellectual exercise ，但「政治動物」總係令到呢種分析討論，淪落為無謂的謾罵與發洩。

呢度所指的政治，就係呢種不理性的謾罵與發洩，以及隨之而來的憤怒與眼紅。

除此以外，當然仲有急切上位的「搞政治」，從辦公室政治到真實的政治圈子如是。

大公司的一班MT，同一個Batch 10來人，為了完成MT Program後一份月入HK$45,000的職位，兩三年來明爭暗鬥，鬥擦鞋，鬥講壞話，鬥拉小圈子。

到政治圈子，無論任何陣營，為了一個出席選舉空缺的席位，撕破自己面子「成功爭取」過馬路多三秒，或曾經的戰友亦為著一個議席而互相攻擊指罵，從對方的人格與能力踩到體無完膚，甚至批鬥一番。即使係2008年的奧巴馬，曾經如此Inspiring而令人充滿希望，但最終依然在爭議聲中黯然下台。連美國咁高水平都係咁，香港呢個政治BB班更加係越想越無謂。點都好，總有唔少人靠呢行搵食，依然樂此不疲。

然而，即使係香港政壇，依然偶有傑出的熱血青年希望在此一展抱負。數年前，曾經有幸與一位這樣的精英對談，SJ對他警告：政壇窮兇極險，「好人」與「叻人」往往唔會落得好下場，亦無任何發揮空間。卿本佳人，為何從政？

幾年過去，那位熱血青年最終亦意興闌珊地淡出政壇，返回商界反而旋即如魚得水。

後來，講起呢段經歷，那位精英自己亦慨嘆：搞政治，從來唔係睇你能力同品格，而係你肯唔肯拋個身出來，無論叫乜都好，要叫得最大聲，要成日埋堆，為埋而埋，為的就是那虛無的「支持」。

其實，日常生活又何嘗不是？熱衷於辦公室政治，或朋友之間亦喜歡興波作浪的人，大家最好敬而遠之。短期計，他們往往最為意氣風發，總係扮到好似自己「做大佬」做Leader。

但路遙知馬力，真正有料的人，不爭一日之長短，最終才走得更遠。

尤其有見及此，人生苦短，遠離政治吧！

SJ結語

介乎全情投入，與獨善其身之間，其實有好廣闊的空間。

Bottom Line係，無謂捲入無謂的紛爭，尤其係面對一些不理性的人的時候。

credit to: Stealjobs

有冇發現多數報稱關心社會嘅人講野都好尖酸刻薄？
例如某本土派網台支持者。

lm

幾時再有文革

是非疲勞

真係疲，香港宜家同末期亞視一鳩樣

嘥時間

On99。宜家香港你唔理政治 政治黎搞你

打工一樣。你唔搞辦工室政治。 都有人會搞你。 唔識拆咪又俾人玩謝

冷處理姐。

咁理政治就拆得掂？
呢幾年有咩野拆掂過？

agger
理完啦，瞓完啦，之後俾人恥笑雨傘鳩做
上埋庭啦，d 人話你抵死
仲要搵唔到工生活都成問題

真 我未grad睇新聞睇到好攰
香港人獨善其身就可以做到好好 好開心

加上上網睇到啲傻鳩蠢到仆街下下一面倒 唔覺香港有咩未來